\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\selectlanguage{polish}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{float}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{hhline}
\usepackage{graphicx}
\input{../zasoby/title}
\title{Opis wymagań\\ i testów akceptacyjnych}
\author{Katarzyna Lasak \\ Andrzej Kaczmarczyk}
\date{23.09.2013} 

\begin{document}

\maketitle

\section{Wstęp}

Niniejszy dokument przedstawia wymagania systemu zidentyfikowane poprzez
rozmowy z klientem przeprowadzone zarówno przed zbudowaniem prototypu systemu, jak i po
jego powstaniu, a także plan testów akceptacyjnych związanych z wymaganiami funkcjonalnymi.

\section{Wymagania funkcjonalne}

W tym punkcie opisane są wymagania funkcjonalne stawiane powstającemu systemowi. 
W celu zwiększenia czytelności wymagań postanowiono przedstawić, po opisie celu
wymagania, szkic interfejsu użytkownika dotyczącego konkretnego wymagania. W
następnej kolejności wymagania są opisane w formie krótkich tabel, w których zawarte są informacje bardziej szczegółowe.

\newpage

\subsection{Dokumenty}
Analiza strategiczna wykonywana jest na podstawie wielu dokumentów,
które są w różnym formacie, zarówno w wersji elektronicznej, jak i
tradycyjnej. Różnorodność miejsc, w których są one przechowywane jest znacznym
utrudnieniem, stąd potrzeba stworzenia jednego miejsca, w którym będą wszystkie
łatwo i szybko dostępne. 



\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\textwidth]{../zasoby/Dokumenty}
	\includegraphics[width=\textwidth]{../zasoby/PodgladDokumentu}
\end{figure}

\newpage

\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}\textwidth{|l|X|}
		\hline
		Postulat & System umożliwia dodanie do niego dokumentu wraz z dodatkowymi
		informacjami(metadanymi), jego edycję oraz usunięcie.
		\\ \hline
		Uzasadnienie & System może spełniać swoje zadanie tylko, jeśli dodamy do niego odpowiedni dokument, którym ma być przez niego brany pod uwagę. Ponieważ system nie udostępnia możliwości automatycznego pobierania dokumentów musi udostępniać możliwość ręcznego dodawania. Dodatkowo, korzystanie z informacji zawartych w dokumentach nie jest proste, zwłaszcza, gdy dokumenty są różnego rodzaju i wielkości. Analiza takich dokumentów jest czaso- i pracochłonna. Dlatego warto przechowywać razem z dokumentami informacje, które są łatwo dostępne i można z nich korzystać nie zagłębiając się w całą treść.
		\\ \hline
	\end{tabularx}
\end{table}

\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}\textwidth{|l|X|}
		\hline
		Postulat & System umożliwia podgląd dokumentu czyli jego odczytanie w dedykowanym 
		dla tego typu dokumentów programie. \\
		\hline
		Uzasadnienie & Integracja na tym poziomie pozwala na swobodne operowanie widocznymi dokumentami. 
		Jest to o tyle istotne, że praca z dokumentami jest naturalna w momencie, kiedy się je widzi 
		i można zobaczyć ich układ niekoniecznie wczytując się w konkretne informacje.
		\\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}

\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}\textwidth{|l|X|}
		\hline
		Postulat & System umożliwia wyszukanie dokumentów według kryterium dotyczącego metadanych.\\
		\hline
		Uzasadnienie & Obsługa dużego magazynu dokumentów wymaga możliwości sprawnego wyszukiwania konkretnych 
		egzemplarzy według różnych kryteriów. \\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}

\newpage

\subsection{Metadane}

Analiza strategiczna opiera się na wykorzystaniu danych zawartych w dokumentach spływających do KGP. Każdy taki dokument ma pewien zestaw danych, który może zostać wprowadzony do systemu jako metadane i przechowywany razem z dokumentem. Metadane mogą być różne, dla różnych dokumentów, stąd potrzeba ich dowolnego definiowania.

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\textwidth]{../zasoby/Metadane}
\end{figure}

\newpage


\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}\textwidth{|l|X|}
		\hline
		Postulat & System umożliwia definiowanie, usuwanie oraz edycję metadanych kilku typów o dowolnej nazwie, przechowywanych w systemie. \\
		\hline
		Uzasadnienie &
		W miarę rozrostu bazy dokumentów oraz ich metadanych należy mieć sposób na zarządzanie możliwymi metadanymi. 
		Aby jednoznacznie przypisywać konkretne metadane do danego dokumentu, zmniejszając możliwość pomyłek, 
		należy posiadać określony(możliwie rozszerzalny) zbiór metadanych. 
		Korzystając z takiego zbioru, łatwo można też określać kryteria wyszukiwania po metadanych, 
		gdyż nie trzeba w żaden sposób ich pamiętać, a jedynie wybierać z istniejącego
		zbioru. Metadane przypisywane do dokumentów mają przechowywać informacje
		różnego rodzaju, stąd potrzeba różnych typów metadanych. Do tych typów należą:
		liczba całkowita, liczba rzeczywista, data, okres, tekst oraz typ
		wyliczeniowy.
		\\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}

\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}\textwidth{|l|X|}
		\hline
		Postulat & System umożliwia grupowanie i hierarchizację metadanych. \\
		\hline
		Uzasadnienie & Zarządzanie informacjami jest skuteczniejsze gdy są one
		logicznie pogrupowane i tworzą swego rodzaju hierarchię. Przykładem grupy mogą
		być mierniki wykonania priorytetów.
		\\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}

\newpage

\subsection{Raport podsumowujący}
Co pewien okres czasu praca Policji musi być podsumowana. W tym
celu tworzy się raport podsumowujący realizację mierników priorytetów
ustalonych przez Komendanta Głównego Policji.

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\textwidth]{../zasoby/Raport}
	\includegraphics[width=\textwidth]{../zasoby/PodgladRaportu} 
\end{figure}

\newpage

\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}\textwidth{|l|X|}
		\hline
		Postulat & System automatycznie wykonuje raport podsumowujący na podstawie 
		zebranych danych wg zadanego kryterium.
		\\
		\hline
		Uzasadnienie & Obliczanie raportów jest bardzo ciężką i żmudną pracą, którą 	
		można stosunkowo łatwo zautomatyzować. 
		\\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}

\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}\textwidth{|l|X|}
		\hline
		Postulat & System umożliwia przechowywanie raportów wraz z metadanymi, które
		ich dotyczą oraz ich edycję i usuwanie.
		\\
		\hline
		Uzasadnienie & Przechowywanie archiwalnych raportów pozwala użytkownikowi na
		dostęp do konkretnego raportu bez konieczności generowania go przy każdym
		odwołaniu, co jest czynnością bardzo czasochłonną. Dodanie do raportu
		łatwo dostępnych metadanych umożliwia szybkie wyciągnięcie kluczowych
		informacji bez konieczności zagłębiania się w sam dokument raportu.
		\\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}

\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}\textwidth{|l|X|}
		\hline
		Postulat & System umożliwia podgląd wygenerowanych wcześniej raportów. \\
		\hline
		Uzasadnienie & Analiza wyników raportów wymaga
		wczytania się w ich treść, stąd potrzeba podglądu w dedykowanym dla tego typu
		dokumentów programie.
		\\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}

\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}\textwidth{|l|X|}
		\hline
		Postulat & System umożliwia wyszukanie raportów według kryterium dotyczącego
		metadanych.\\
		\hline
		Uzasadnienie & Dzięki możliwości wyszukiwania raportów archiwalnych użytkownik
		ma prosty i szybki dostęp do nich bez konieczności ponownego generowania tych
		raportów.
		\\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}

\newpage

\subsection{Analiza SWOT}
Analiza strategiczna przeprowadzana jest przy pomocy techniki SWOT.

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\textwidth]{../zasoby/AnalizaSWOT}
	\includegraphics[width=\textwidth]{../zasoby/PodgladAnalizy}
\end{figure}


\newpage

\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}\textwidth{|l|X|}
		\hline
		Postulat & System udostępnia narzędzie generujące tabelę SWOT, pozwalające ją wypełniać dowolnie edytując, wiązać pola z dokumentami w bazie oraz zapisywać rezultat pracy.
		\\ \hline
		Uzasadnienie & Analiza SWOT jest głównym narzędziem planowania strategicznego, wobec tego, 
		aby system wypełniał swoją rolę musi on ułatwiać jej przeprowadzenie. 
		\\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}

\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}\textwidth{|l|X|}
		\hline
		Postulat & System umożliwia przechowywanie tabel SWOT z dodatkowymi
		metadanymi, ich edycję oraz usuwanie.
		\\ \hline
		Uzasadnienie & Przeprowadzanie analizy może być czynnością czasochłonną, przez
		co może być wykonywana etapami. Stąd potrzeba przechowywania utworzonych już
		tabel i możliwość ich edycji.
		\\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}

\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}\textwidth{|l|X|}
		\hline
		Postulat & System umożliwia podgląd archiwalnych analiz. \\
		\hline
		Uzasadnienie & Podgląd utworzonych wcześniej analiz jest ważnym elementem
		planowania strategicznego. Może być np. przydatny przy tworzeniu nowych
		analiz.
		\\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}

\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}\textwidth{|l|X|}
		\hline
		Postulat & System umożliwia wyszukanie analiz według kryterium dotyczącego
		metadanych.\\
		\hline
		Uzasadnienie & Wyszukiwanie stworzonej wcześniej tabeli jest konieczne gdy
		użytkownik przeprowadza analizę etapami lub gdy chce skorzystać z archiwalnej
		analizy przy tworzeniu nowej.
		\\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}

\newpage

\section{Wymagania niefunkcjonalne}

\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}\textwidth{|l|X|}
		\hline
		Nazwa & Wygoda użytkowania, przyjazny interfejs  \\
		\hline
		Kryterium & Bardzo trudno ustalić kryterium pomiaru wygody użytkowania.
		\\
		\hline
		Sposób pomiaru & Przeprowadzenie testów użytkowych i ankiet
		\\
		\hline
		Uzasadnienie & Ludzie zajmujący się dokumentami przyzwyczajeni są do pewnego
		stylu pracy z nimi(częste przekładanie, szeregowanie, jednoczesne przeglądanie, 
		układanie w stos). O ile zaprojektowanie interfejsu użytkownika naśladującego realne 
		środowisko pracy z dokumentami(np. szerokie biurko, zasobniki na dokumenty) pozostaje poza 
		zasięgiem, to należy dołożyć wszelkich starań, aby interfejs nie stwarzał sztucznych problemów.
		\\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}

\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}\textwidth{|l|X|}
		\hline
		Nazwa &
		Komfortowy czas odpowiedzi
		\\ \hline
		Kryterium &
		Trudno ustalić jasne kryterium, dlatego przyjęto, że czas odpowiedzi na czynność użytkownika nie może być(średnio) dłuższy niż czas komfortowego korzystania z aplikacji(ustalone na pół sekundy) i nigdy nie może przekroczyć dwóch sekund(za wyjątkiem wykonywania operacji na zbiorach danych - przeszukiwania, generowania raportów).
		\\ \hline
		Sposób pomiaru &
		Przeprowadzanie ręcznych obserwacji zachowania aplikacji podczas użytkowania w czasie, gdy podłączonych jest maksymalnie dwóch aktywnych użytkowników. Nie można zaobserwować zacięć interfejsu, a każda operacja na zbiorach danych powinna być oznaczona odpowiednio czytelnie tak, by można było zrozumieć, że będzię trwała dłuższy czas(przykładowo poruszająca się klepsydra).
		\\ \hline
		Uzasadnienie &
		Nawet najbardziej wygodny i intuicyjny interfejs użytkownika zniechęca, jeśli wykazuje niekontrolowane, nieprzewidywalne przerwy w działaniu tzw. zacięcia. Wymaganie to, jest niejako dopełnieniem wymagania wygody użytkowania aplikacji.
		\\ \hline
	\end{tabularx}
\end{table}

\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}\textwidth{|l|X|}
		\hline
		Nazwa &
		Uwierzytelnianie i autoryzacja użytkowników
		\\ \hline
		Kontekst & Z systemu będą korzystać dwie grupy użytkowników: jedną z nich będą analitycy
		z Komendy Głównej Policji, a drugą - pracownicy Komend Wojewódzkich Policji i
		Komendy Stołecznej Policji. Pierwsza z grup będzie miała dostęp do całego
		systemu, druga natomiast nie będzie miała dostępu do
		części systemu związanej z analizami, raportami, nie będzie
		miała możliwości usuwania dokumentów, a także dodawania, usuwania i
		edycji deskryptorów mierników. Sytuacja ta formułuje kolejne wymaganie.
		\\ \hline
		Kryterium &
		Użytkownik nieznający nazwy użytkownika i hasła umożliwiającego dostęp do
		systemu nie ma dostępu do żadnej strony oprócz strony logowania. Użytkownik
		zalogowany jako \emph{kwp} nie ma dostępu do niektórych funkcjonalności.
		\\
		\hline Sposób pomiaru &
		Przeprowadzenie kliku prób dostania się do systemu niezalogowanego
		użytkownika. Przeprowadzenie kilku prób dostania się użytkownika zalogowanego
		jako \emph{kwp} do części, do których nie ma dostępu.
		\\
		\hline Uzasadnienie &
		Ochrona
		systemu przed nieupoważnionym dostępem zarówno ze strony osób mających
		ograniczony dostęp do niego, jak i ze strony osób niemających do niego
		żadnego dostępu jest niezmiernie istotna ze względu na charakter
		przechowywanych w nim informacji.
		\\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}

\newpage

\section{Weryfikacja - plan testów akceptacyjnych}
 Niektóre testy akceptacyjne będą prowadzone w seriach - da się to łatwo rozpoznać poprzez formę opisu planu testu, w którym występuje liczba porządkowa testu, a sam opis ma charakter ogólny, iteracyjny. Wynika to z bardzo dużej, aczkolwiek możliwej jeszcze do ręcznego przetestowania liczby przypadków. Jedna seria opisywana jest w jednej tabelce. Różnice pomiędzy poszczególnymi testami w serii są niewielkie stąd, ze względu na czytelność i zwięzłość, przebieg testu opisany jest w sposób ogólny (czasem prowadzi to do opisu niejako rekurencyjnego). Takie podejście pozwala przetestować dużą liczbę warunków wstępnych i dużą liczbę przypadków.

\subsection{Metadane}

\subsubsection{Dodawanie}
\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\linewidth]{../zasoby/NowyDeskryptor}
	\caption{Strona umożliwiająca utworzenie deskryptora}
\end{figure}

\begin{table}[H]
\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{2.5cm}|X|}
\hline 
Warunki wstępne & W systemie istnieje deskryptor \emph{Data} typu \texttt{Data} oraz deskryptory poprawnie dodane w poprzednich testach tej serii.\\
\hline
Opis przebiegu testu & Testy wykonywane w serii, dla każdego z możliwych typów
						deskryptorów tak, aby wszystkie typy zostały dodane.
						\begin{enumerate}
  							\item Wprowadzenie nazwy nowego deskryptora - \emph{TestowyX} (gdzie \emph{X} jest liczbą porządkową).
  							\item Wybór kolejnego z dostępnych typów.
  							\item Jeżeli wybrany typ to \emph{Wyliczeniowy} - wprowadzenie
  							możliwych wartości: \emph{Wartość1}, \emph{Wartość2}
  							\item Wybór kolejnej wartości metadanej \emph{Kategoria} (jeżeli
  							poprzednia wartość była ostatnią dostępną - wybór pierwszej).
  							\item Nadanie wartości wszystkim wymaganym dla danej wartości
  							\emph{Kategorii} metadanym.
 							\item Dodanie deskryptora stworzonego wcześniej (jeśli tworzony
 							deskryptor jest pierwszy to chodzi o deskryptor \emph{Data}) do metadanych opisujących nowy deskryptor i ustalenie wartości metadanej, zgodnie z jej typem.
 							 \item Potwierdzenie dodania deskryptora.
						\end{enumerate}\\
\hline
Oczekiwany efekt & Nowo utworzony deskryptor został poprawnie zapisany do bazy.
Posiada deklarowaną nazwę oraz co najmniej dwie metadane opisujące:
\emph{Kategorię} o wartości wybranej przy dodawaniu oraz metadaną o nazwie i
wartości ustalonej podczas dodawania. W zależności od wartości metadanej
\emph{Kategoria} posiada on również wszystkie wymagane dla tej wartości
metadane.
\\
\hline
\end{tabularx}
\caption{Plan testu - dodanie deskryptora}
\end{table}


\subsubsection{Edycja}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{../zasoby/EdycjaDeskryptora}
	\caption{Okno umożliwiające edycję deskryptora}
\end{figure}

\begin{table}[H]
\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{2.5cm}|X|}
\hline 
Warunki wstępne & W systemie istnieje deskryptor \emph{Testowy} typu
					\texttt{Liczba całkowita} i posiada on dwie metadane opisujące:
					\emph{Kategoria}, której wartość to \emph{Ogólna} oraz \emph{Data}, której
					wartość to \emph{04/01/2014}. Ponadto istnieje deskryptor \emph{Komenda} typu \texttt{Wyliczeniowy} z 
					możliwymi wartościami: \emph{KWP Kraków} i \emph{KWP Wrocław}.
\\ \hline
Opis przebiegu testu & \begin{enumerate}
  \item Usunięcie z metadanych opisujących metadanej \emph{Data}.
  \item Dodanie nowej metadanej opisującej - \emph{Komenda} i ustalenie wartości na \emph{KWP Kraków}.
  \item Próba usunięcia z metadanych opisujących metadanej \emph{Kategoria}.
  \item Potwierdzenie edycji deskryptora.
\end{enumerate}
\\ \hline
Oczekiwany efekt & Próba usunięcia z metadanych opisujących metadanej
\emph{Kategoria} nie powiodła się. Deskryptor \emph{Testowy} jest zapisany w
bazie. Jego typ jest zgodny z początkowym i posiada on dwie metadane opisujące:
\emph{Kategoria}, której wartość to \emph{Ogólna} oraz 
\emph{Komenda}, której wartość to \emph{KWP Kraków}.
\\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Plan testu - edycja deskryptora}
\end{table}

\begin{table}[H]
\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{2.5cm}|X|}
\hline 
Warunki wstępne & W systemie istnieje deskryptor \emph{Testowy} typu
					\texttt{Liczba całkowita} i posiada on dwie metadane opisujące:
					\emph{Kategoria}, której wartość to \emph{Ogólna} oraz \emph{Data}, której
					wartość to \emph{04/01/2014}.
\\ \hline
Opis przebiegu testu & \begin{enumerate}
  \item Zmiana wartości metadanej \emph{Data} na \emph{Jakiś tekst}.
  \item Potwierdzenie edycji deskryptora.
\end{enumerate}
\\ \hline
Oczekiwany efekt & Próba edycji deskryptora nie powiodła się. Wyświetlony został
komunikat o błędzie. \\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Plan testu - niepoprawna edycja deskryptora}
\end{table}


\subsubsection{Usuwanie}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{../zasoby/Metadane}
	\caption{Strona umożliwiająca usunięcie deskryptora}
\end{figure}

\begin{table}[H]
\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{2.5cm}|X|}
\hline 
Warunki wstępne & W systemie istnieje deskryptor \emph{Testowy} typu
\texttt{Liczba całkowita} i posiada on dwie metadane opisujące - 
\emph{Kategoria}, której wartość to \emph{Ogólna} oraz \emph{Komenda},
której wartość to \emph{KWP Kraków}.
\\ \hline
Opis przebiegu testu & \begin{enumerate}
						  \item Wybranie deskryptora \emph{Testowy}.
						  \item Naciśnięcie przycisku \emph{Usuń}.
						\end{enumerate}
\\ \hline
Oczekiwany efekt & Deskryptor \emph{Testowy} nie istnieje w bazie.
\\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Plan testu - usunięcie deskryptora}
\end{table}

\begin{table}[H]
\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{2.5cm}|X|}
\hline 
Warunki wstępne & W systemie istnieje deskryptor \emph{Testowy} typu
\texttt{Liczba całkowita} i posiada on dwie metadane opisujące - 
\emph{Kategoria}, której wartość to \emph{Ogólna} oraz \emph{Komenda},
której wartość to \emph{KWP Kraków}. W systemie istnieje również deskryptor
\emph{Ważny}, który w swoich metadanych opisujących ma metadaną \emph{Testowy}.
\\ \hline
Opis przebiegu testu & \begin{enumerate}
						  \item Wybranie deskryptora \emph{Testowy}.
						  \item Naciśnięcie przycisku \emph{Usuń}.
						\end{enumerate}
\\ \hline
Oczekiwany efekt & Usuwanie deskryptora nie powiodło się.
\\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Plan testu - usunięcie wykorzystywanego deskryptora}
\end{table}

\subsection{Dokumenty}

\subsubsection{Dodanie}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{../zasoby/NowyDokument}
	\caption{Strona umożliwiająca dodanie dokumentu}
\end{figure}

\begin{table}[H]
\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{2.5cm}|X|}
\hline 
Warunki wstępne & W systemie istnieje deskryptor \emph{Nazwa} typu \texttt{Tekst},
\emph{Autor} typu \texttt{Tekst} oraz \emph{Data} typu \texttt{Data}.
					Poza systemem istnieje plik w formacie PDF - \emph{Plik.pdf}.
\\ \hline
Opis przebiegu testu & \begin{enumerate}
						  \item Wybór deskryptorów \emph{Nazwa}, \emph{Autor} oraz \emph{Data}.
						  \item Wprowadzenie wartości metadanych dla powyższych deskryptorów -
						  odpowiednio:  \emph{Plik}, \emph{Jan Kowalski}, \emph{04/01/2014}.
						  \item Dodanie załącznika - pliku \emph{Plik.pdf}
						  \item Potwierdzenie dodania dokumentu.
						\end{enumerate}
\\ \hline
Oczekiwany efekt & Nowo utworzony dokument został poprawnie zapisany do bazy. Posiada on trzy
					metadane opisujące: \emph{Nazwa}, której wartość to \emph{Plik}, \emph{Autor}, której
					wartość to \emph{Jan Kowalski} oraz \emph{Data}, której wartość to \emph{04/01/2014}.
					Ponadto posiada plik w formacie PDF.
\\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Plan testu - dodanie dokumentu}
\end{table}

\begin{table}[H]
\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{2.5cm}|X|}
\hline 
Warunki wstępne & W systemie istnieje deskryptor \emph{Nazwa} typu \texttt{Tekst},
\emph{Autor} typu \texttt{Tekst} oraz \emph{Data} typu \texttt{Data}.
					Poza systemem istnieje plik w formacie PDF - \emph{Plik.pdf}. Rozmiar tego
					pliku to 22 MB. \\ \hline
Opis przebiegu testu & \begin{enumerate}
						  \item Wybór deskryptorów \emph{Nazwa}, \emph{Autor} oraz \emph{Data}.
						  \item Wprowadzenie wartości metadanych dla powyższych deskryptorów -
						  odpowiednio:  \emph{Plik}, \emph{Jan Kowalski}, \emph{04/01/2014}.
						  \item Dodanie załącznika - pliku \emph{Plik.pdf}
						  \item Potwierdzenie dodania dokumentu.
						\end{enumerate}
\\ \hline
Oczekiwany efekt & Dodanie dokumentu nie powiodło się ze względu na zbyt duży
rozmiar pliku.
Wyświetlony został komunikat o błędzie. \\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Plan testu - dodanie zbyt dużego dokumentu}
\end{table}

\subsubsection{Wyszukanie}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{../zasoby/Dokumenty}
	\caption{Strona umożliwiająca wyszukanie dokumentu}
\end{figure}

\begin{table}[H]
\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{2.5cm}|X|}
\hline 
Warunki wstępne & W systemie istnieje dokument posiadający trzy
					metadane opisujące: \emph{Nazwa}, której wartość to \emph{Plik}, \emph{Autor}, której
					wartość to \emph{Jan Kowalski} oraz \emph{Data}, której wartość to \emph{04/01/2014}.
					Ponadto posiada plik w formacie PDF.
\\ \hline
Opis przebiegu testu & \begin{enumerate}
						  \item Wybór deskryptorów \emph{Autor} i \emph{Data}.
						  \item Wprowadzenie wartości metadanych dla powyższych deskryptorów -
						  odpowiednio: \emph{Jan Kowalski}, \emph{04/01/2014}.
						  \item Naciśnięcie przycisku \emph{Szukaj}.
						\end{enumerate}
\\ \hline
Oczekiwany efekt & Znaleziony został jeden dokument. Posiada on trzy metadane opisujące:
					\emph{Nazwa}, której wartość to \emph{Plik}, \emph{Autor}, której wartość to \emph{Jan Kowalski}
					oraz \emph{Data}, której wartość to \emph{04/01/2014}.
					Ponadto posiada plik w formacie PDF, który może zostać podglądnięty.
\\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Plan testu - wyszukanie dokumentu}
\end{table}

\begin{table}[H]
\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{2.5cm}|X|}
\hline 
Warunki wstępne & W systemie nie istnieje dokument posiadający
					metadaną \emph{Nazwa}, której wartość to \emph{Plik}.
\\ \hline
Opis przebiegu testu & \begin{enumerate}
						  \item Wybór deskryptora \emph{Nazwa}.
						  \item Wprowadzenie wartości \emph{Plik} dla tego deskryptora.
						  \item Naciśnięcie przycisku \emph{Szukaj}.
						\end{enumerate}
\\ \hline
Oczekiwany efekt & Nie znaleziono żadnego dokumentu. 
\\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Plan testu - wyszukanie nieistniejącego dokumentu}
\end{table}

\subsubsection{Edycja}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{../zasoby/EdycjaDokumentu}
	\caption{Okno umożliwiające edycję dokumentu}
\end{figure}

\begin{table}[H]
\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{2.5cm}|X|}
\hline 
Warunki wstępne & W systemie istnieje dokument posiadający trzy
					metadane opisujące: \emph{Nazwa}, której wartość to \emph{Plik}, \emph{Autor},
					której wartość to \emph{Jan Kowalski} oraz \emph{Data}, której wartość to \emph{04/01/2014}.
					Ponadto posiada plik w formacie PDF. W systemie istnieje również deskryptor
					\emph{Komenda} typu \texttt{Wyliczeniowy} z możliwymi wartościami: \emph{KWP
					Kraków} i \emph{KWP Wrocław}.
\\ \hline
Opis przebiegu testu & \begin{enumerate}
						  \item Dodanie do wyżej opisanego dokumentu nowej metadanej opisującej -
						  \emph{Komenda}, której wartość to \emph{KWP Kraków}.
						  \item Usunięcie z metadanych opisujących metadaną \emph{Data}.
						  \item Zmiana wartości metadanej \emph{Autor} na \emph{Józef Nowak}
						  \item Próba usunięcia z metadanych opisujących metadanej \emph{Nazwa}.
						  \item Potwierdzenie edycji dokumentu.
						\end{enumerate}

\\ \hline
Oczekiwany efekt & Usunięcie metadanej \emph{Nazwa} nie powiodło się. Dokument
					został poprawnie zmodyfikowany, tzn. posiada on trzy metadane opisujące:
					\emph{Nazwa}, której wartość to \emph{Plik}, \emph{Autor}, której wartość
					to \emph{Józef Nowak} oraz \emph{Komenda}, której wartość to \emph{KWP
					Kraków}. Ponadto posiada plik w formacie PDF. 
\\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Plan testu - edycja dokumentu}
\end{table}

\subsubsection{Usunięcie}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{../zasoby/PodgladDokumentu}
	\caption{Okno umożliwiające usunięcie dokumentu}
\end{figure}

\begin{table}[H]
\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{2.5cm}|X|}
\hline 
Warunki wstępne & W systemie istnieje dokument posiadający trzy metadane
					opisujące: \emph{Nazwa}, której wartość to \emph{Plik}, \emph{Autor},
					której wartość to \emph{Józef Nowak} oraz \emph{Komenda}, której wartość to
					\emph{KWP Kraków}.
					 Ponadto posiada plik w formacie PDF.
\\ \hline
Opis przebiegu testu & \begin{enumerate}
						  \item Naciśnięcie przycisku \emph{Usuń}.
						\end{enumerate}
\\ \hline
Oczekiwany efekt & Dokument opisany w wymaganiach wstępnych nie istnieje w
					systemie. 
\\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Plan testu - usunięcie dokumentu}
\end{table}

\begin{table}[H]
\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{2.5cm}|X|}
\hline 
Warunki wstępne & W systemie istnieje dokument posiadający trzy metadane
					opisujące: \emph{Nazwa}, której wartość to \emph{Plik}, \emph{Autor},
					której wartość to \emph{Józef Nowak} oraz \emph{Komenda}, której wartość to
					\emph{KWP Kraków}.
					 Ponadto posiada plik w formacie PDF. W systemie istnieje również analiza,
					 która w jednym z pól posiada załącznik będący tym dokumentem. \\ \hline
Opis przebiegu testu & \begin{enumerate}
						  \item Naciśnięcie przycisku \emph{Usuń}.
						\end{enumerate}
\\ \hline
Oczekiwany efekt & Usuwanie dokumentu nie powiodło się.
\\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Plan testu - usunięcie wykorzystywanego dokumentu}
\end{table}

\subsection{Analizy}

\subsubsection{Utworzenie}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{../zasoby/NowaAnaliza}
	\caption{Strona umożliwiająca utworzenie analizy}
\end{figure}

\begin{table}[H]
\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{2.5cm}|X|}
\hline 
Warunki wstępne & W systemie istnieje deskryptor \emph{Nazwa} typu \texttt{Tekst},
\emph{Autor} typu \texttt{Tekst} oraz \emph{Data} typu \texttt{Data}. Ponadto
istnieje w systemie dokument z metadaną \emph{Nazwa} o wartości \emph{Plik}.
\\ \hline
Opis przebiegu testu & \begin{enumerate}
						  \item Wybór deskryptorów \emph{Nazwa}, \emph{Autor} oraz \emph{Data}.
						  \item Wprowadzenie wartości metadanych dla powyższych deskryptorów -
						  odpowiednio:  \emph{Analiza}, \emph{Jan Kowalski}, \emph{04/01/2014}.
						  \item Dodanie szansy - \emph{Szansa}, zagrożenia - \emph{Zagrożenie}, siły -
						  \emph{Siła} i słabości - \emph{Słabość}.
						  \item Zmiana wartości pola na przecięciu \emph{Szansy} i \emph{Siły} na
						  \emph{2}.
						  \item Dodanie do tego pola załącznika będącego dokumentem z metadaną \emph{Nazwa}
						  o wartości \emph{Plik}.
						  \item Potwierdzenie utworzenia analizy.
						\end{enumerate}
\\ \hline
Oczekiwany efekt & Nowo utworzona analiza została poprawnie zapisana do bazy. Posiada ona trzy
					metadane opisujące: \emph{Nazwa}, której wartość to \emph{Analiza}, \emph{Autor}, której
					wartość to \emph{Jan Kowalski} oraz \emph{Data}, której wartość to \emph{04/01/2014}.
					Zawiera ona tabelkę z jedną szansą - \emph{Szansa}, jednym zagrożeniema -
					\emph{Zagrożenie}, jedną siłą - \emph{Siła} i jedną słabością - \emph{Słabość}. Wszystkie
					pola mają wartość \emph{0}, za wyjątkiem pola na przecięciu \emph{Szansy} i \emph{Siły},
					które ma wartość \emph{2}. To pole ma również załącznik.
\\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Plan testu - utworzenie analizy}
\end{table}

\begin{table}[H]
\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{2.5cm}|X|}
\hline 
Warunki wstępne & W systemie istnieje deskryptor \emph{Nazwa} typu \texttt{Tekst}.
\\ \hline
Opis przebiegu testu & \begin{enumerate}
						  \item Wprowadzenie wartości \emph{Analiza} dla deskryptora \emph{Nazwa}.
						  \item Dodanie szansy - \emph{Szansa}, zagrożenia - \emph{Zagrożenie}
						  isiły - \emph{Siła}.
						  \item Zmiana wartości pola na przecięciu \emph{Szansy} i \emph{Siły} na
						  \emph{2}.
						  \item Potwierdzenie utworzenia analizy.
						\end{enumerate}
\\ \hline
Oczekiwany efekt & Nowa analiza nie została dodana i wyświetlony został
komunikat o braku czynnika.
\\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Plan testu - niepoprane utworzenie analizy}
\end{table}

\subsubsection{Wyszukanie}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{../zasoby/AnalizaSWOT}
	\caption{Strona umożliwiająca wyszukanie analizy}
\end{figure}

\begin{table}[H]
\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{2.5cm}|X|}
\hline 
Warunki wstępne & W systemie istnieje analiza posiadająca trzy
					metadane opisujące: \emph{Nazwa}, której wartość to \emph{Analiza}, \emph{Autor}, której
					wartość to \emph{Jan Kowalski} oraz \emph{Data}, której wartość to \emph{04/01/2014}.
					Zawiera ona tabelkę z jedną szansą - \emph{Szansa}, jednym zagrożeniema -
					\emph{Zagrożenie}, jedną siłą - \emph{Siła} i jedną słabością - \emph{Słabość}. Wszystkie
					pola mają wartość \emph{0}, za wyjątkiem pola na przecięciu \emph{Szansy} i \emph{Siły},
					które ma wartość \emph{2}. To pole ma również załącznik.
\\ \hline
Opis przebiegu testu & \begin{enumerate}
						  \item Wybór deskryptorów \emph{Autor} oraz \emph{Data}.
						  \item Wprowadzenie wartości metadanych dla powyższych deskryptorów -
						  odpowiednio:  \emph{Jan Kowalski}, \emph{04/01/2014}.
						  \item Naciśnięcie przycisku \emph{Szukaj}.
						\end{enumerate}

\\ \hline
Oczekiwany efekt & Znaleziona zostaje jedna analiza - jest to analiza opisana w
warunkach wstępnych \\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Plan testu - wyszukiwanie analizy}
\end{table}

\subsubsection{Edycja}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{../zasoby/EdycjaAnalizy}
	\caption{Strona umożliwiająca edycję analizy}
\end{figure}

\begin{table}[H]
\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{2.5cm}|X|}
\hline 
Warunki wstępne & W systemie istnieje analiza posiadająca trzy
					metadane opisujące: \emph{Nazwa}, której wartość to \emph{Analiza}, \emph{Autor}, której
					wartość to \emph{Jan Kowalski} oraz \emph{Data}, której wartość to \emph{04/01/2014}.
					Zawiera ona tabelkę z jedną szansą - \emph{Szansa}, jednym zagrożeniema -
					\emph{Zagrożenie}, jedną siłą - \emph{Siła} i jedną słabością - \emph{Słabość}. Wszystkie
					pola mają wartość \emph{0}, za wyjątkiem pola na przecięciu \emph{Szansy} i \emph{Siły},
					które ma wartość \emph{2}. To pole ma również załącznik. W systemie istnieje również deskryptor
					\emph{Komenda} typu \texttt{Wyliczeniowy} z możliwymi wartościami: \emph{KWP
					Kraków} i \emph{KWP Wrocław}. Ponadto istnieje w systemie dokument z
					metadaną \emph{Nazwa} o wartości \emph{Plik2}.
\\ \hline
Opis przebiegu testu & \begin{enumerate}
						  \item Wybór deskryptora \emph{Komenda}.
						  \item Wybór wartości \emph{KWP Kraków} dla wybranej metadanej.
						  \item Usunięcie z metadanych opisujących metadanej \emph{Data}.
						  \item Zmiana wartości metadanej \emph{Autor} na \emph{Józef Nowak}.
						  \item Próba usunięcia metadanej \emph{Nazwa}.
						  \item Dodanie szansy - \emph{Szansa2} i słabości - \emph{Słabość2}.
						  \item Zmiana wartości pola na przecięciu \emph{Szansy2} i \emph{Słabości} na
						  \emph{4}.
						  \item Dodanie do tego pola załącznika będącego dokumentem z metadaną \emph{Nazwa}
						  o wartości \emph{Plik2}.
						  \item Potwierdzenie edycji analizy.
						\end{enumerate}

\\ \hline
Oczekiwany efekt & Usunięcie metadanej \emph{Nazwa} nie powiodło się. Analiza
					została poprawnie zmodyfikowana.
					Posiada ona teraz trzy metadane opisujące: \emph{Nazwa}, której wartość to
					\emph{Analiza}, \emph{Autor}, której wartość to \emph{Józef Nowak} oraz
					\emph{Komenda}, której wartość to \emph{KWP Kraków}.
					Zawiera ona tabelkę z dwiema szansami - \emph{Szansa} i \emph{Szansa2}, jednym
					zagrożeniema - \emph{Zagrożenie}, jedną siłą - \emph{Siła} i dwiema słabościami -
					\emph{Słabość} i \emph{Słabość2}. Wszystkie pola mają wartość \emph{0}, za wyjątkiem
					pola na przecięciu \emph{Szansy} i \emph{Siły}, które ma wartość \emph{2} oraz
					\emph{Szansy2} i \emph{Słabości}, które ma wartość \emph{4}. Pola te ma również
					załączniki. 
\\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Plan testu - edycja analizy}
\end{table}

\begin{table}[H]
\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{2.5cm}|X|}
\hline 
Warunki wstępne & W systemie istnieje analiza posiadająca trzy
					metadane opisujące: \emph{Nazwa}, której wartość to \emph{Analiza}, \emph{Autor}, której
					wartość to \emph{Jan Kowalski} oraz \emph{Data}, której wartość to \emph{04/01/2014}.
					Zawiera ona tabelkę z jedną szansą - \emph{Szansa}, jednym zagrożeniema -
					\emph{Zagrożenie}, jedną siłą - \emph{Siła} i jedną słabością - \emph{Słabość}. Wszystkie
					pola mają wartość \emph{0}, za wyjątkiem pola na przecięciu \emph{Szansy} i \emph{Siły},
					które ma wartość \emph{2}. To pole ma również załącznik. 
\\ \hline
Opis przebiegu testu & \begin{enumerate}
						  \item Dodanie szansy - \emph{Szansa2} i słabości - \emph{Słabość2}.
						  \item Zmiana wartości pola na przecięciu \emph{Szansy2} i \emph{Słabości} na
						  \emph{Jakiś tekst}.
						  \item Potwierdzenie edycji analizy.
						\end{enumerate}

\\ \hline
Oczekiwany efekt & Edycja analizy nie powiodła się. Wyświetlony został komunikat
o błędzie. \\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Plan testu - niepoprawna edycja analizy}
\end{table}

\subsubsection{Usunięcie}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{../zasoby/PodgladAnalizy}
	\caption{Okno umożliwiające usunięcie analizy}
\end{figure}

\begin{table}[H]
\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{2.5cm}|X|}
\hline 
Warunki wstępne & W systemie istnieje analiza posiadająca cztery 
					metadane opisujące: \emph{Nazwa}, której wartość to \emph{Analiza}, \emph{Autor}, której
					wartość to \emph{Jan Kowalski}, \emph{Data}, której wartość to \emph{04/01/2014}
					oraz \emph{Komenda}, której wartość to \emph{KWP Kraków}.
					Zawiera ona tabelkę z dwiema szansami - \emph{Szansa} i \emph{Szansa2}, jednym
					zagrożeniema - \emph{Zagrożenie}, jedną siłą - \emph{Siła} i dwiema słabościami -
					\emph{Słabość} i \emph{Słabość2}. Wszystkie pola mają wartość \emph{0}, za wyjątkiem
					pola na przecięciu \emph{Szansy} i \emph{Siły}, które ma wartość \emph{2} oraz
					\emph{Szansy2} i \emph{Słabości}, które ma wartość \emph{4}. Pola te ma również
					załączniki. 
\\ \hline
Opis przebiegu testu & \begin{enumerate}
						  \item Naciśnięcie przycisku \emph{Usuń}.
						\end{enumerate}

\\ \hline
Oczekiwany efekt & W systemie nie istnieje analiza opisana w warunkach
					wstępnych. 
\\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Plan testu - usunięcie analizy}
\end{table}


\subsection{Raporty}

\subsubsection{Utworzenie}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{../zasoby/GenerowanieRaportu}
	\caption{Strona umożliwiająca stworzenie raportu}
\end{figure}

\begin{table}[H]
\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{2.5cm}|X|}
\hline 
Warunki wstępne & W systemie istnieje deskryptor \emph{Nazwa} typu \texttt{Tekst},
\emph{Autor} typu \texttt{Tekst} oraz \emph{Data} typu \texttt{Data}.
\\ \hline
Opis przebiegu testu & \begin{enumerate}
						  \item Wybór deskryptorów \emph{Nazwa}, \emph{Autor} oraz \emph{Data}.
						  \item Wprowadzenie wartości metadanych dla powyższych deskryptorów -
						  odpowiednio:  \emph{Plik}, \emph{Jan Kowalski}, \emph{04/01/2014}.
						  \item Wybranie przycisku \emph{Stwórz}.
						\end{enumerate}
\\ \hline
Oczekiwany efekt & Wygenerowany i zapisany do bazy został nowy raport.
					Posiada on trzy metadane opisujące: \emph{Nazwa}, której wartość to \emph{Plik},
					\emph{Autor}, której wartość to \emph{Jan Kowalski} oraz \emph{Data}, której wartość
					to \emph{04/01/2014}.
\\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Plan testu - tworzenie raportu}
\end{table}

\subsubsection{Wyszukanie}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{../zasoby/Raport} 
	\caption{Strona umożliwiająca wyszukanie raportu}
\end{figure}

\begin{table}[H]
\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{2.5cm}|X|}
\hline 
Warunki wstępne & W systemie istnieje raport posiadający trzy metadane opisujące: \emph{Nazwa}, której wartość to \emph{Plik},
					\emph{Autor}, której wartość to \emph{Jan Kowalski} oraz \emph{Data}, której wartość
					to \emph{04/01/2014}.
\\ \hline
Opis przebiegu testu & \begin{enumerate}
						  \item Wybór deskryptorów \emph{Autor} oraz \emph{Data}.
						  \item Wprowadzenie wartości metadanych dla powyższych deskryptorów -
						  odpowiednio: \emph{Jan Kowalski}, \emph{04/01/2014}.
						  \item Wybranie przycisku \emph{Szukaj}.
						\end{enumerate}
\\ \hline
Oczekiwany efekt & Znaleziony został raport opisany w warunkach wstępnych.
\\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Plan testu - wyszukanie raportu}
\end{table}

\end{document}
